---
title: 禮物
author: 素蓮落
date: 2019-04-30
category: gift
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 1
---

#### 作者：素蓮落

---

魔界?伏嬰師宅邸

“伏嬰師。”棄天帝闊步走進伏嬰師的房間，伏嬰師放下手中的《魔界檔案》望向自己的主子，欠身行禮，對於這個霸氣、強勢的主子，即便主子本人並不在意自己的禮貌，也習慣性的表現出尊重。伏嬰師首先對棄天帝親自來找自己很愕然，其次叫了自己的名字沒了下文這也是極其少有的現象，這個狂傲的主子從來不會有什麼不方便說，伏嬰師的直覺告訴自己肯定與主子家的那位“松鼠”大人有點關係，轉念間也不動聲色，迎向主子，立於棄天帝身側。棄天帝環視伏嬰師的房間一圈並沒有說話，似是尋找什麼東西，望向伏嬰師略帶疑問的表情開口打破靜默“有什麼年代久遠的物件嗎？”

“魔皇所言何物？”出乎意料的問題導致伏嬰師一時的無法理解。

“那個一步蓮華說蒼喜歡年代久遠的物品（桃子大師說的是喜歡古董）。”

“蒼的生日，一步蓮華說送禮乃人間的傳統”。

原來主子是要給那位“松鼠”大人送生日禮物，只是喜歡年代久遠的物品真是個奇怪的嗜好，可是自己也沒有什麼年代久遠的物品啊，雖然棄主子一般都習慣吩咐自己，來找自己也能理解，但是如何辦呢？伏嬰師心裏嘀咕，仍舊答道“魔皇請吩咐！”“嗯，本皇已想好一物，年代久遠，伏嬰師…”

伏嬰師目送主子離開，那位“松鼠”不知道收到這樣的禮物會有什麼反應，可是魔皇想要送，伏嬰師豈敢異議，自然也慣性保持緘默，繼續整理《魔界檔案》，好忙啊~

<br/>

天波浩淼

“一步蓮華，汝在張望什麼？”善法天子看着一步蓮華時不時的望着天波浩淼的入口，忍不住發問。

“天子，吾在等好友蒼的禮物”

“？？”蒼與天子同時愕然

“好友，吾之禮物，何物？爲何？”

“誕辰之喜，作爲好友我替你向某人要了禮物=V=”

“呃？好友蒼從不過生日，那只是虛名？無需了，今日也只是邀好友觀景品茶”

“呵呵好友，汝之禮物來了”一步蓮華感覺到棄天帝的氣息，隱約間也看到了那抹黑。

“蒼！”棄天帝從來都是直進直出，飄然而至，直奔蒼面前，遞出一個很大的禮盒（朱武的主意）。

蒼看着面前這個巨大的盒子再看看面前洋溢着笑容的人，心裏劃過一次暖意，微眯的眼睛看不出情緒，不過臉上帶了淡淡的笑意。

“蒼，禮物，打開”蒼很好奇，依言打開盒子，瞬間石化……

“這是……？”

“你喜歡的年代久遠的物件，跟了伏嬰師很久，至少有三千年，喜歡就好”棄天帝背手微笑，蒼看着棄天帝如是也不好說什麼，收起禮物

“吾很高興，感謝”

“哈哈哈，那是本魔皇送的禮物，我晚點再來”棄天帝很高興地飄走了，留下心情複雜的蒼捧着巨大的禮盒。

“是什麼？？”一步蓮華和天子都湊上來看禮物

“哈哈哈哈”一步蓮華很沒形象的大笑 

“好友，不要告訴我是你告訴他蒼喜歡這個？？” 天子看罷扶額黑線

“我只說蒼喜歡古董，古董就是年代久遠的物件，哈哈哈哈”

蒼看看笑聲不止的一步蓮華，看看扶額搖頭的善法天子，再看看盒子裏那隻形似熱帶魚卻又滿身石鱗跟自己瞪眼睛的“禮物”，腦子裏只有一個想法，怎麼能夠瞞着棄天帝還給伏嬰師呢。長嘆一口氣~~~

<br/>

魔界

“魔皇，禮物之事何如？”伏嬰師很好奇蒼的反應。

“嗯，蒼很喜歡”
